(立法會) 區諾軒審議一地兩檢時衝出座位被拉跌

立法會《廣深港高鐵一地兩檢條例草案》委員會今早召開會議，多名民主派議員在會議一開始，已提出規程問題，委員會主席葉劉淑儀指早前的會議已經回應完議員的規程問題，並叫工作人員關掉議員的咪，隨即要求運輸及房屋局局長陳帆介紹條例草案的內容。

委員會今早再開會，葉劉即邀請運房局介紹條例結構，泛民議員即提出規程問題，葉劉在約10秒後才讓范國威提問。范國威指，自己作為新任議員還有問題提出，希望完成提問後才逐條審議。朱凱廸亦指律政司司長鄭若驊又沒再出席，「我期望同佢戰鬥到最後」。郭榮鏗亦稱，政府亦有提交新回應，亦解答有關問題再作逐字審議。

葉劉聽畢後指委員會已召開12小時會議，議員在逐字審議時可提出問題，所以堅持讓局長介紹條文結構。泛民議員即再提規程問題，但葉劉未有理會，更要求立會秘書熄咪。陳淑莊即指：「你叫秘書熄咪入晒咪呀！規程問題點可以熄咪呀！」期間泛民提出規程問題的聲音與陳帆發言完全疊聲，但葉劉指：「我已處理晒你嘅規程問題」，又指「你再喺位擾攘，我就請你哋出去。」

多名民主派議員不滿葉劉的做法，於陳帆發言期間，在座位上高叫「規程問題」，拍打桌面抗議，部份議員之後更走到主席台附近，葉劉在8時47分宣佈暫停會議。葉劉與陳帆等於9時10分重新進入會議廳並重開會議，葉劉容許提規程問題，又稱並未到逐條審議階段。新同盟范國威詢問條例草案的原則性問題，運房局局長陳帆回答後，工聯會陸頌雄提規程問題，批評范國威問題離題，指葉劉作為主席應就此作裁決，不可任由議員離題，葉劉回應稱會容許議員問到早上10時，之後進入逐條審議。

休會期間，葉劉和委員會副主席張國鈞之後主動帶同陳帆到會議室「密斟」，期間李慧琼和陳克勤則在會議室與泛民討論，隨後全體建制議員及泛民代表楊岳橋和莫乃光先後入房與葉劉和陳帆等傾談。

到10時正，葉劉淑儀即提出逐條審議，再引起泛民不滿。曾與葉劉討論的莫乃光指，葉劉曾同意10時後仍會寬鬆處理。葉劉未有理會，續讓政府代表逐條介紹條文。政府代表在泛民反對聲下介紹第一條條文，陳恆鑌則就第一條條文提問，但泛民續提規程問題，葉劉都未有理會。政府回答陳的問題後，葉劉則讓許智峰提問，但許不滿葉劉已開展審議條文而非讓議員續發問問題。葉劉見許未就條文提問，便指沒有議員提問便進入第二條審議。

泛民即不滿葉劉決定，其間區諾軒突然衝向陳帆等官員座位方向，保安隨即上前阻撓，區被拉跌倒地，有泛民議員立刻到主席位前爭論，葉劉宣佈暫停會議5分鐘。至會議復會後，葉劉又將逐條審議程序回到條文的「詳題」。毛孟靜提問時即批評，現時只是3月底而非7月，「都唔知你趕頭趕命做乜。衝鋒車咁。」

區諾軒在會後表示，葉劉當時處理手法實在太不合理。他當時本想阻止政府官員繼續宣讀條文，結果被拉跌。區稱自己沒有受傷，跌倒後亦有慰問同樣跌倒的保安員。

扮q哂野.

如果佢係立法會大叫支持香港獨立, 我先信佢係好人 (不過我依然會報警要求dq佢)

鬼唔望班保安的佢入房, 用LAN線攪掂佢.

左膠仲衰過土共.

其實你九膠嘅定義係乜?

報咩警

區諾軒唔係死左膠, 邊個係?

我係唔鍾意俾區諾軒做議員, 吹咩?